\documentclass{korrespondenz}
\graphicspath{{../../illustrationen/}}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\serienbrief{11K1819-brief.csv}{Benedikt Hunger}{bene@aqtiv.de}{\today}{Matheschülerzirkel der Universität Augsburg}{
  \vspace{\parskip}
  heute soll es wie versprochen um komplexe Zahlen
  gehen. Wie angekündigt, gibt es dort eine Zahl $i$, die die Gleichung $i^2=-1$ erfüllt. Sie kann nicht auf der reellen
  Zahlengerade liegen, sondern liegt sozusagen "`daneben"'.

  Das Erstaunliche an komplexen Zahlen ist das Folgende: Obwohl wir nur die Lösung zu einer Polynomgleichung, nämlich $x^2=-1$, zu
  den reellen Zahlen hinzufügen, können wir mit Summen und Produkten von $i$ mit reellen Zahlen plötzlich \emph{alle} Gleichungen
  der Form
  \[
    a_0+a_1x+a_2x^2+\ldots+a_nx^n=0
  \]
  mit $a_n\neq 0$ und $n\geq 1$ lösen! Das ist der sogenannte \emph{Fundamentalsatz der Algebra}, 
  
  Es gab in der Geschichte verschiedene Versuche, den Fundamentalsatz der Algebra zu beweisen. Wir werden im heutigen Zirkelzettel
  einen Beweis untersuchen, der im Wesentlichen auf d'Alembert zurückgeht. Allerdings hatte d'Alemberts Beweis einige Lücken, die
  später von Argand gestopft werden konnten. Der erste vollständige Beweis des Fundamentalsatzes der Algebra wird üblicherweise
  Gauß zugeschrieben, der auch wesentliche Fehler in früheren Beweisversuchen entdeckte. Gauß' Beweis basierte auf Ideen von Euler
  und Lagrange, die er vervollständigen konnte.

  Wie immer freue ich mich über all eure Lösungsideen und euer Feedback. Insbesondere wenn ihr die Aufgaben zu schwer findet, wäre
  das Feedback extrem wichtig für mich -- so sehe ich nämlich nur die Lösungen von denjenigen Mathezirklern, die die Aufgaben
  lösen konnten.

  Beim nächsten Brief wird es um \emph{Zahlenreihen} gehen. Dabei handelt es sich um unendliche Summen, denen man aber einen
  endlichen Wert zuordnen kann. Beispielsweise ist
  \[
    1+\frac 12+\frac 14+\frac 18+\ldots=\sum_{i=0}^\infty\frac 1{2^i}=2.
  \]
  Jetzt bleibt mir nur noch, euch viel Spaß mit dem Beweis des Fundamentalsatzes der Algebra und den komplexen Zahlen zu wünschen!

  \vspace{\parskip}

  Viele Grüße\par Bene
}

\end{document}
